NVIDIA用samsung 8nm電晶體密度仲高過AMD用台積電 7nm

NVIDIA用samsung 8nm電晶體密度仲高過AMD用台積電 7nm

跟據外國網站用比例計出3090既晶片面積大約係628mm²,官方公佈電晶體數量係28billion= 28000 million

28000÷628mm² =44.59 MTr/mm²

比較番AMD 用5700XT

10300÷251mm²=41.04 MTr/mm²

PS:台積電7nm最高可以做到90-100MTr/mm²

拎A13密度做個參考
A13:8500÷98.48= 86.31 MTr/mm²

AMD今次真係玩撚完,用個最貴(暫時)既製程,做出黎個密度仲低過NVIDIA用個無人用既SAMSUNG 8nm舊製程

老黃真係商業鬼才黎,

老黃同張忠謀好好感情,今次轉會唔用台積電7nm,應該真係太貴

amd個設計又發揮唔到7nm個密度優勢,成本仲要高咁多,今次真係捉蟲入屎忽

Btw,9月6 出旺角行下問下 3000系幾時到貨

8nm係UHD library
Amd gpu用緊個個相信係HP library, HP本來就得6x Mtr, 而Hd先做到9x Mtr/mm2

不過奇就奇左Zen2係用HD library
通常Hd係mobile soc先會用（A13/S855，865除左prime core以外一律HD)

HP好處係高頻大電流表現會好過Hd

不過唔講密度，單純比較Trasistor性能應該都係N7好過8nm LPP, 老黃用8nm應該出於成本效率，堆cuda core同時壓低供貨價同AMD對打，必要時再出個SUPER/Ti （老黃刀法）

Ps,:牙膏廠無論係14nm+++++++++ 定係10nm ++/10SF 都係要拉闊個pitch（lower density) 先推到高頻

至於GA100, 65.6Mtr/mm2
估計都係N7 HD, 配合老黃瘋狂堆核，用核數換效能而唔係高頻（堆到成826mm2)

但出到係ampere唔係仲高頻過turing咩？

巴打都幾有研究

其實主要係amd 無去特別執個設計，老黃應該係花左唔少心機去同samsung 一齊研究

果d gate pitch 應該可以跟據要求去改，去做最佳化

Samsung 係高性能晶片都唔算多經驗，只係14nm果時接過1050 1050ti 同tesla soc ，不過都唔算係乜野真係好高

今次8/10nm 都係第一次用黎整高性能晶片，一黎就係旗艦級

咁樣又可能有d唔公平話晒turing 都係12/16nm

不過搵番amd果邊gcn黎比 ，Vega 64 14nm去到radeon 7 頻率都唔係高好多，vega 64係用gf 14nm係差過 tsmc 16nm

問題應該係amd 度

3080個boost clock同2080差唔多，個cuda core多左成倍幾

3090 boost clock都係同RTX titan差唔多

GCN最大問題係IPC唔夠高，由hawii到vega10到vega20都係食process benfit推高個頻多，去到navi先大改circuit同架構推高個boost clock同IPC

至於嚟緊嘅RDNA2 keep住7nm，要點樣做到50％ up PPW, 相信要係架構到落多d手先做到

HP定Hd真係好睇間廠嘅取捨

上年d仆街仲洗板話 用三星漏電不了
今年消息一出....

加vrs 可變著色，當加左50%

三叔 yes

姐係星期一台積電股價又跌啦，屌

但係三星既8納米製程係咪可以提供到大量產能呢？
高通，nvidia甚至Intel都係搵台積電代工喔，點會好似你講到咁不濟呢？

比D股佬跣左幾多手

TSMC產能FULL晒

十幾股姐而家都唔知轉唔轉去蘋果好

波幅咁大 睇定D先

都係跟大市跌啫

nividia咁多年都係嬴架構,
1nm差距,wfc
密度仲要嬴咁多

唔係話日本軟硬篤數 洗高左個美股價咩

唔會跌，台積電大把人爭住用，食 apple高通ps5 xbox 都夠

大家都知apple 高通果移民端既消費者出手幾闊綽，pc 用家幾咁孤九寒

Nvidia 唔用係因為比人搶貴晒

Amd 打性價比，但係用左一個比人搶貴晒低性價比既製程仲要發揮唔到個優勢出黎，係amd 自己問題

牙膏廠就算14nm,

牙膏廠既架構係打機表現都仲嬴amd

你話865個prime core 用HP，係咪代表同一粒晶片可以同時用HD 同HP？
同埋HD HP 個性能同效率大約差幾多？

利申我唔識呢啲嘢

Zen2 CPU & Apu有發揮到tsmc 7nm duv優勢 反而上高頻率會麻煩D

上星期出左新一代10nm，雖然產能未知，但睇doc有啲料到

我唔知我睇唔到 總之amd 7nm 一定好過 8nm

mobile processor 黎wo

基本上相反 三叔8/10nm 而家無乜人用，mtk 新果d都用7nm，所以老黃今次真係姣婆撞正脂粉客

Tiger Lake/Rocket Lake嘅對手係下個月發佈嘅zen3架構cpu

係，如果唔係apple 高通都唔會用啦

用家（amd)問題

算唔算回力鏢?(用家)

邊度收番黎既風？

msi林董之前係Zen2 Apu條片一早放左風聲

而且es都出左spec

AMD fabless來 tsmc 7nm 唔係amd搞 但有份投資

算

唔難預計會喺下個月發佈
AMD官方多次表明今年內會有ZEN3
而且正路都會想趕上Black Friday時發售

希望INTEL搞拼裝U都係FAKE NEWS啦

in raja we trust

出完rdna份white paper先知
gcn 多shader就派唔夠指令
raja咁多年都無搞過front end都on lun 99

個個見密度高就衝晒出嚟打J

有冇人知密度太高會唔會有咩潛在問題？
例如漏電？所以AMD先冇咁密？

睇嚟今次30系睇下白老鼠做實驗先好買比較穩陣

我收風係下年喎

所以請raja走人

好似請左另外一個人做改架構

no 蘇大媽講左年內

佢哋仲要講過好多次，但係啲人死都要話下年出

Simd 好似玩峰值，spec 撚最中意，見到個理論峰值就射

計番個能效比都贏 amd 5700xt 喎

Raja 過去intel 搞模化xe gpu ，好似唔差喎，11代tiger lake gpu 性能反超番amd

intel xe開發本身比超級電腦用先

xe igpu堆左大量eu當然勁D amd zen2 Apu先比到8cu輸正常

大家出去旺角問價未？

咁呢個係design取向者 無錯嘅

不過佢front end 唔夠大填唔哂d back end 就係問題

到時就可以收粒3900x打下飛機

密度越高 積熱問題約嚴重
老黃先整到新卡個design完全為散熱而做
冇20系個種對稱美感
而個散熱器做工同成本又高咗好多

再望下5700系列公版全部單風扇
就知道amd其實係想壓低散熱器成本 提高利潤
畢竟N記公司其實好有錢 利潤低少少唔都唔會執笠
但AMD唔同 AMD公司冇intel nvidia咁有錢
再唔賺多d 連新cpu gpu研發費用都俾唔起

理論上AMD都可以上高密度製程
但成本一定會高 而利潤一定會跌 長遠黎講
如果amd銷量冇n卡咁多 咁份財報一定好難睇
倒時又要賣大樓

應該都唔會減好多，二手肥花果d會放好高價

高密度先成本低

調轉晒黎講喎師兄

高密度先低成本喎

其實要睇TSMC開個價係點
高密度降低成本係降低晶圓廠生產成本
AMD都係睇TSMC開咩價決定用邊隻製程
如果5nm 每片100蚊 7nm每片50蚊
咁對amd黎講 新製程成本就係高咗

晶圓每盤已經定左價，唔會理你一盤只係整到一粒，都係收你1萬美金一盤

仲有師兄你好似搶左我個名

究竟點定價得amd同tsmc先知道
但如果用新EVU光刻機去做 一定會收貴d
用舊光刻機會便宜d

Well

當年m$ xbox就比nvidia撚過
轉完制程無減過價
因為簽agreement係 PER粒計

但7nm 係用duv做 唔洗euv機

7+/7n/6先有euv layer

老黃係商業同科技兩方面都精通既人

但同佢合作開嘅都屌哂鬼

Raja過左Intel
不過Jim keller走左

個到偷唔到幾多雞，要launch左先知咩事，用xbsx推測數字可能算靚仔，但始終太rough, 完全評估唔到RDNA2

搶你名仲”便宜”

改咗名啦 買你怕

AMD 無DLSS相應技術真係有啲惡搞

唔多覺得點靚仔，52 個cu 1825mhz 見唔到有ipc 提升

Amd 有 Radeon boost

呢代行4k 老實我都覺得仲係有啲啲吃力
但如果AAA 大作有DLSS 做得好，又唔同講法...
特別可能好多3A 罐頭engine

Ok 咁唔買4000系了